# HEB-ÉSI DEV1-JAV – Développement, langage Java

Slides et matériel pour le cours de langage Java du premier quadrimestre en BAC1 à l'ÉSI, [HEB-ÉSI](http://www.heb.be/esi)


**Avertissement. Ces slides sont en construction**


## Contribuer

Avant de contribuer, on peut simplement dire merci si l'on utilise les slides.
Il est relativement facile également d'ouvrir une *issue* pour signaler une
erreur de typo ou une source flagrante d'incompréhension … ou tout autre « *bug* ». 


### Structure  
Si l'on veut participer à la rédaction des slides ou les faire évoluer, voici la
structure des  fichiers LaTeX: 

* Pour la version couleur :
    * java1-presentation.tex
    * java1-presentation-master.tex
    * java.sty
    * toc.tex
    * chapter*.tex

* Pour la version N/B :
    *	java1-presentation-print.tex
    *	//... idem version couleur

* Les images sont dans le dossier *img*

Pour contribuer à une leçon, il vous suffit d'éditer le fichier `chapitre*.tex` correspondant


### Dépendances  
Pour pouvoir créer les slides, outre *LaTeX*, vous aurez besoin des outils suivants :

* make
* rubber
* pdfnup
* la classe beamer 
* les packages LaTeX nécessaires se trouvent dans `textlive-latex-recommended`
    * texlive-latex-recommended
    * texlive-lang-french
    * texlive-font-utils texlive-fonts-extra texlive-fonts-recommended

### Création des slides
Les slides sont créés via un *Makefile*

* `make clean` : efface les fichiers temporaires et les PDF
* `make chapter` (défaut) : crée les PDF pour chaque leçon (un répertoire
  "build" doit exister, le créer si necessaire)
* `make all` : crée en plus le PDF complet en couleur et en N/B pour l'impression


## Remarques

Les fichiers .tex et .sty sont en latin1 car en utf8, le package listings pose des problèmes (accents non reconnus).

Pendant la révision des slides les anciennes sources se trouvent dans "old". Le
pdf « visible » est quant-à lui dans le répertoire pdf qui sera supprimé
à terme. 

Les couleurs utilisées dans les slides sont définies chez
[latexcolor.com](http://latexcolor.com)


##Contacts  
Marco Codutti <mcodutti@heb.be>  
Pierre Bettens <pbettens@heb.be>



[![CC](img/cc-by-nc-sa-80x15.png)](http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.fr)

